+++
title = "Положение"
date = 2012-02-21T02:16:25
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/world/2010/regulations/"
slug = "regulations"
aliases = [ "/post_20544", "/world/2010/regulations",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

**Положение о VIII чемпионате мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;**



1. VIII чемпионат мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; проходит с 11 по 14 ноября 2010 года в г. Эйлат, Израиль.



2. Для проведения чемпионата образуется Оргкомитет. Председатель Оргкомитета утверждается Правлением МАК. Состав Оргкомитета определяется его председателем.



3. Оргкомитет действует в соответствии с данным Положением и регламентом чемпионата.



4. К участию в чемпионате мира допускаются следующие команды:



1) Чемпионы стран 2009 года.

  

2) Чемпионы стран 2010 года.

  

3) Вторые призёры чемпионатов стран 2010 года.

  

4) Победители этапов Кубков мира сезонов 2008/09 и 2009/10.

  

5) Команды, занимающие первые 10 мест в рейтинге МАК по состоянию на 1 июня 2010 года.

  

6) 2 команды по приглашению Оргкомитета чемпионата мира.

  

7) 1 команда по приглашению Правления МАК.  





Кроме того, в рамках чемпионата мира проводится открытый турнир без ограничений на участвующие команды. Призёры этого турнира получают право занять место в зачёте чемпионата мира.



Примечания.



1) Если в 2010 году чемпионат страны не проводился, к участию в чемпионате мира допускаются два первых призёра чемпионата страны 2009 года.

  

2) Если в 2009 и 2010 годах чемпионат страны не проводился, допускается одна команда по выбору страны.

  

3) Если чемпион страны 2009 года занял в 2010 году одно из двух первых мест, то третья путёвка передаётся третьему призёру чемпионата страны 2010 года.

  

4) Если команда, получившая право выступить на чемпионате мира через чемпионат страны, отказывается от участия, то её путёвка передаётся второму призёру чемпионата страны 2009 года. Если этот призёр уже получил право участия в чемпионате мира через чемпионат страны 2010 года, отказывается от участия или чемпионат страны в 2009 году не проводился, путёвка передаётся третьему призёру чемпионата страны 2010 года. Если и после этого согласие на участие в чемпионате мира дают не более двух команд, то приглашается третий призёр чемпионата страны 2009 года.

  

5) В случае если в чемпионате страны место, дающее право выступления на чемпионате мира, было поделено между несколькими командами, для участия в чемпионате мира приглашаются все команды, участвующие в дележе.  





5. Состав команды на чемпионате мира должен состоять не менее чем из 4 и не более чем из 8 человек. Кроме того, этот состав должен удовлетворять принципу преемственности по отношению к выводящему составу команды, а именно: допускается участие не более чем двух игроков, не входящих в выводящий состав. Выводящим составом называется:



1) для команд, допущенных к участию в чемпионате мира на основании их выступлений в чемпионатах стран и этапах Кубков мира, - состав команды на турнире, по итогам которого она получила право выступить на чемпионате мира;

  

2) для команд, допущенных к участию в чемпионате мира по рейтингу МАК, - базовый состав в рейтинге МАК для сезона 2009/10.  





Если команда получила право выступить на чемпионате мира более чем по одному из пунктов 4.1-4.5, то она должна обеспечить преемственность к любому из соответствующих выводящих составов.



Для команд, получивших право выступить на чемпионате мира по пунктам 4.6-4.7 или примечанию 4.2, а также для участников открытого турнира ограничений на состав нет.



6. Чемпионат мира проводится в соответствии с регламентом, утверждённым подкомиссией по проведению турниров высокого уровня турнирной комиссии МАК.



7. Вопросы применения и толкования регламента проведения чемпионата, а также вопросы проведения соревнования, не урегулированные Положением и регламентом, разрешаются Оргкомитетом.



8. Расписание чемпионата утверждается Оргкомитетом.



9. Состав редакторской группы, игрового и апелляционного жюри утверждается Правлением МАК по представлению Оргкомитета.



10. Регламент и расписание чемпионата мира, состав редакторской группы, игрового и апелляционного жюри публикуются на общедоступных ресурсах не позднее чем за 2 месяца до начала соревнования.



11. Результаты чемпионата мира подлежат публикации на общедоступных ресурсах в течение недели после завершения соревнования.